女性朋友突然變冷淡 [長文]

請睇清楚係女性朋友, not女朋友
最近四個月係工作上 (人在外國) 要同一個女仔成日見 (除左周末外基本上日日見)
一開始相處得好好, 大家都好傾得埋同投契,
我認我有幻想過佢做我女朋友, 但我預我1年後會走, 所以都係算 (如果感情上唔work out 而工作上仲要日日見果下真係慘過死...)
我有時都會有少少flirty, (本身份人係咁, 潛意識行為黎。 而佢係受), 但大部份時間都係正常朋友間交流 (>90%)
正當我以為大家可以順利friendzone 大家, 就出現左啲小插曲。
佢最近一個月變到好燥好大壓力同經常投訴D鎖碎事 (至少我認為係), 搞到我都被影響到, 所以我前兩個禮拜send 左佢一個text msg (內容大概係話佢投訴太多同太負面, 叫佢開心d同正面d), 但可能係text關係佢睇唔到我語氣係出於好意 (我認我柒...), 之後佢好Hurt同好嬲 (我冇預過佢咁大反應)。 但我之後都say左sorry, 仲手寫埋道歉信, 內容大概話我之前咁講係因為我關心佢, 絕無hurt佢之意 (其實都幾白痴, 搞到好似我係佢男朋友咁要tum佢...但我根本唔係)。道歉後佢有日走埋黎話佢冇嬲我, 佢話可能係cultural difference, 跟住仲攬左, 所以我當時以為佢原諒左我。之後都冇野, 佢下個禮拜返黎對住我都好正常, 係靜左少少, 同對住我好似有少少緊張。
跟住佢上個周末病左, 我就每日send一兩個message關心下佢, 之後周末後第一次見到面咁緊係問佢好啲未, 咁佢答話"not really", 因為我當時專注緊工作, 而佢又趕緊去下一個meeting所以我冇追問。跟住我做完野打比佢想問下佢點, 佢冇聽, 一個鐘後打比佢又冇聽, 跟住就text問佢駛唔駛買藥或者食物比佢, 叫佢休息多D之類, 佢覆左個1-word message: "thanks". 自始後兩三日佢完全係有意識地迴避我, 真係好突然...夠竟我做錯左D咩...

我絕對唔係desperate/needy type, 平均一日send佢一個text msg都冇, 所以好難想像佢迴避我係因為我太過caring。而我覺得我以朋友身份黎講已經算好caring, 所以應該唔關lack of care事...

條女係鬼妹黎, 同一般港女都幾大分別, 佢平時好堅強同獨立(at least表面上, 呢個都係我唔多text佢既原因, 平時有咩都多數見面講), 工作好認真, 唔係hipster/slut類 (所以唔好幻想), 見到佢e加成日心不在焉, 對住我又有所迴避咁搞到我都好難受。 仲有佢大概一個月前同我透露過she doesn't know what she want to do in life, 所以有機會佢只係需要啲空間思考人生....或者係佢自己社交圈有事令到佢咁, 唔關我事

重要既線索都講得7788, 有冇巴打有相似經驗幫手解讀下佢心理
我希望至少可以變返佢以前熱情咁對待我, 咩都同我講咁(包括投訴)...
我應該無視佢(give her space)? 我應該繼續保持純工作關係? 我應該溝佢?
好耐冇試過比一個女仔搞到咁煩, 我係咪中左佢mind game?

#000000

我覺得應該係對你有啲野嘅但佢又唔太知你想點所以先咁嘅反應
但我覺得你好賤 唔係真心想同人一齊就唔好flirt人啦，唔關性唔性格事而係你比左個假希望人又唔係想同人行落去

flirty可能唔太正確, 其實只係對話時有teasing同challenge成份, 身體接觸都只有手同肩膀...真心冇比咩假希望
所以你覺得我應該arrange個 honest talk問佢點解要迴避我?

你幾大 佢又幾大？

我覺得你keep in touch 同佢好似正正常常咁傾先啦 又唔使話咁急嘅，可能遲啲再傾多陣先再約佢出嚟傾會比較好，唔好比到種感覺佢好chur

25 23

好, 講得岩, 愈急通常愈錯多...多謝你意見!

反而我覺得早d解決好 ，鬼妹通常唔等得。早表明心意機會大d.
利申：女友係鬼妹，識左一個月就拍拖。

多謝你意見, 但我sense到佢應該需要啲空間, 因為我察覺到佢同其他同事既交流都變到有D awkward...so she prolly not in the best mood to engage in serious talk...

岩岩重新睇你篇野， 你究竟係對有興趣定冇？

如果只計對佢個人當然有, 但我對未來唔太肯定, 我同佢講過話我可能會返香港之類既說話 (但其實我主要係唔太想留係E加呢度, 所以未必係返HK), 而且係佢主動問我將來我有咩打算, 所以佢已知我未必留係度。呢個係最大原因我冇明示/去馬。

但我e加被佢無視真係好難受, 只要變返正常朋友我已經好滿足..其實佢係咪只係想盡早cut loss唔想再投資emotion係我身上, 根本唔關段插曲事...我已經好盡力act friendly rather than romantically, 但佢每次都只係答啲1-word answer.

如果佢鐘意你既，唔會介意你會番香港or其他國家生活。
利申：我女友叫我同你講

多謝你(女友)意見 可能我唔係risk-taker, 一諗起有機會long D就會卻步...

又中又英想點...一睇就知你係麻煩友

已經決定send個thank you + holiday wish message 之後就唔再主動搵佢

你唔好理佢一排